%  ----------------------------------------------------------------------------
% Dieses Dokument ist eine Kurzversion von:
%
% Copyright (c) 2016 by Burkhardt Renz. All rights reserved.
% Vorlage Abschlussarbeit THM (minimal)
% $Id: vorlage.tex 3811 2016-08-05 12:03:51Z br $
% 
% Der Dokumentstyle wurde von "srcbook" auf "article" geändert, 
% um den Einstieg in LaTex zu erleichtern. 
% Die Unterdateien wurden nicht per \input ins Dokument geholt, 
% sondern direkt eingefügt. Chapters wurden in Sections 
% umbenannt. Das Titelblatt wurde verändert.
% Die Beschreibung der labeling-Umgebung wurde entfernt. ----------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt]{scrartcl}       % KOMA-Skript für Artikel
	
%% Präambel
\usepackage[english, ngerman]{babel} % deutsche typogr. Regeln + Trenntabelle
\usepackage[T1]{fontenc}             % interner TeX-Font-Codierung
\usepackage{lmodern}                 % Font Latin Modern
\usepackage[utf8]{inputenc}          % Font-Codierung der Eingabedatei
\usepackage[babel]{csquotes}         % Anführungszeichen
\usepackage{graphicx}                % Graphiken
\usepackage{booktabs}                % Tabellen schöner
\usepackage{listingsutf8}            % Listings mit Einstellungen
\lstset{basicstyle=\small\ttfamily,
	tabsize=2,
	basewidth={0.5em,0.45em},
	extendedchars=true}
\usepackage{amsmath}	               % Mathematik
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{pdfpages}       
\hypersetup{
	bookmarksopen=true,
	bookmarksopenlevel=3,
	colorlinks,
	citecolor=blue,
	linkcolor=blue,
}
\usepackage{scrhack}								 % unterdrückt Fehlermeldung von listings

%% Nummerierungstiefen
\setcounter{tocdepth}{3}             % 3 Stufen im Inhaltsverzeichnis
\setcounter{secnumdepth}{3} 		     % 3 Stufen in Abschnittnummerierung

% ----------------------------------------------------------------------------
\begin{document}



%% Titelseite
	
	
\titlehead{
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/mni-logo}
}
\title{Reflexionspapier zum Studiumsplan}
\subtitle{Kurs \glqq Wissenschaftliches Arbeiten in der Informatik\grqq}
\author{Georg Grünert}
\date{Sommersemester 2022}
\maketitle

\section{Bachelor-Projekt und Bachelor-Arbeit}

Mein Gedanke zur Themenwahl wäre mir einen Vorschlag eines Dozenten auszusuchen. Es gibt Aushänge und man kann sich erkundigen. Vorlieben in der Richtung hätte ich kaum, ebenso wenig wie ausgesprochenes Vorwissen auf dem Aufzubauen wäre. Dementsprechend irrelevant wäre die Suche nach einem Betreuer. Außerhalb der Hochschule wüsste ich nicht wo ich nach einer Bachelorarbeit suchen könnte. Abgeneigt wäre ich dem nicht, vor allem wenn dies zu in einer eventuellen Anstellung nach dem Studium münden könnte, aber dahingehend habe ich kein Wissen zur Vorgehensweise.

Ein Abschluss im Sommersemester 2023 wäre möglich. Alle Module sind bestanden bis auf:


Hauptseminar 3 cp  

Seminar Bioinformatics 3cp  

SWTP(belege ich bereits dieses Semester) 9cp
\newline
Die Module werden alternierend angeboten, d.h. im Wintersemester wäre nur eines absolvierbar. Manchmal gibt es Semesterferienangebote/Doppelbelegung, das liegt allerdings im Ermessen des Dozenten. Im Moment gibt es kein Angebot für die vorlesungsfreie Zeit. Das andere Modul würde dann parallel zur Praxisphase/Bachelorarbeit verlaufen. Beide Module bieten meist freie Themenwahl an, daher könnte man sie als Vorbereitung zur Bachelorarbeit nutzen.


\section{Master ja oder nein}

Vorerst habe ich nicht vor einen Master an den Bachelor anzuschließen. Dabei halte ich es nicht für ausgeschlossen zu einem späteren Zeitpunkt noch einen Master zu absolvieren, aber vorerst bin ich des Studiums überdrüssig. Finanziell würde sich der Master auch deutlich schwieriger gestalten, da mit Erreichen des 30. Lebensjahr im August 2023 der volle Krankenkassenbeitrag fällig wäre. Ein Master wäre so nur mit einem gut bezahlten Nebenjob 
deutlich über einem Minijob möglich.

Mit Master, vor allem aus der normalen Informatik, ließe sich die eigene Kompetenz deutlich erweitern, die Jobchancen und Gehalt würden vermutlich steigen.

Ich bin fest entschlossen nach dem Bachelorabschluss vorerst nicht länger an einer Hochschule zu bleiben, sondern einen Beruf auszuüben. Welcher wäre mir schlichtweg egal.

\newpage

\includepdf[pages=-,pagecommand={},width=\textwidth]{PO_Bioinformatik_BA_2016_Version 2.pdf}



\end{document}